%@Titre:Calédonie Mars 2011
Cet exercice est un questionnaire à choix multiples (QCM). Pour chaque question, une seule des quatre réponses proposées est exacte. Sur la copie, indiquer le numéro de la question et recopier, sans justifier, la réponse choisie. Aucun point ne sera enlevé en cas de mauvaise réponse.

\begin{tabularx}{\linewidth}{|>{\footnotesize} m{5.2cm}|*{4}{>{\centering \arraybackslash \footnotesize}X|}}\hline
Question posée&\multicolumn{4}{|c|}{Réponses proposées}\\ \hline 
\textbf{1.}\: \rule[-3mm]{0mm}{9mm}$\dfrac{12}{25} \times \dfrac{7}{10}$&$\dfrac{19}{35}$&$\dfrac{41}{125}$&$\dfrac{84}{250}$&$\dfrac{175 }{250}$\\ \hline 
\textbf{2.}\:Une mouette parcourt 4,2 kilomètres en 8 minutes. 
Quelle distance aurait-elle parcourue en une heure, si elle gardait la même vitesse ?&
0,526 km& 31,5 km& 42,8 km& 201,6 km\\ \hline 
\textbf{3.}\: Quelle est la notation scientifique de $\left(4 \times 10^{-3}\right)^2$ ?& 
$1,6 \times 10^{-5}$& $8 \times 10^{-3}$& $6 \times 10^{-1}$& $4 \times 10^{6}$\\ \hline 
\textbf{4.}\: Un bidon contient 25 L. Si j'augmente de 2\,\% sa contenance, alors j'obtiens :& 25,2 L &25,5 L &27 L& 30 L\\ \hline 
\textbf{4.}\: Donner la valeur médiane de la série statistique  suivante :
 
1 ; 2 ; 2,4 ; 3 ; 3,5 ; 3,7 ; 3,8 ; 4 ; 4,2 ; 4,2 ; 7&3,53& 3,7& 4,2& 6\\ \hline
\end{tabularx}